**金厲旭**（，，），本貫，[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")、[音樂劇](../Page/音樂劇.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[主持人及](../Page/主持人.md "wikilink")[DJ](../Page/DJ.md "wikilink")，為[韓國流行演唱組合](../Page/韓國.md "wikilink")[Super
Junior及子組合](../Page/Super_Junior.md "wikilink")[Super
Junior-K.R.Y.](../Page/Super_Junior-K.R.Y..md "wikilink")、[Super
Junior-M成員](../Page/Super_Junior-M.md "wikilink")，隊內擔任三大主唱之一及毒舌擔當。

## 演藝經歷

2005年，金厉旭作为[Super
Junior组合一员出道](../Page/Super_Junior.md "wikilink")，于SBS音乐节目《[人气歌谣](../Page/人气歌谣.md "wikilink")》以《Twins
(Knock Out)》初次登台，并发行首张专辑《[Super
Junior05](../Page/Super_Junior05.md "wikilink")》。

2006年，厉旭於[Super
Junior成員](../Page/Super_Junior.md "wikilink")[艺声及](../Page/艺声.md "wikilink")[圭贤组成子组合Super](../Page/圭贤.md "wikilink")
Junior-K.R.Y，并为电视剧《[鬣狗](../Page/鬣狗.md "wikilink")》演唱主题曲《The Night
Chicago Died》及《The One I
Love》；他们亦为家庭剧《[雪花](../Page/雪花.md "wikilink")》演唱插曲《停下脚步》。

2007年，厉旭除了为电视剧《[比利金，看看我](../Page/比利金，看看我.md "wikilink")》演唱插曲《Just
You》外；他还为警匪剧《[H.I.T](../Page/H.I.T.md "wikilink")》演唱主题曲《H.I.T》及《Success》；同年，[Super
Junior主演的电影](../Page/Super_Junior.md "wikilink")《[花美男连锁恐怖事件](../Page/花美男连锁恐怖事件.md "wikilink")》上映，厉旭在片中饰演常青外语高中的学生会副会长。

2008年，厉旭随[Super Junior子组合](../Page/Super_Junior.md "wikilink")[Super
Junior-M在中国出道](../Page/Super_Junior-M.md "wikilink")，并发行首张国语专辑《[迷
(Me)](../Page/迷_\(Me\).md "wikilink")》\[1\]。

2009年，[Super Junior第三张韩语专辑](../Page/Super_Junior.md "wikilink")《Sorry,
Sorry》发行，收录厉旭原创情歌《Love U
More》；同年，厉旭、[艺声及](../Page/艺声.md "wikilink")[圭贤为电视剧](../Page/圭贤.md "wikilink")《[搭档](../Page/搭档.md "wikilink")》演唱主题曲《梦想的Hero》；年底，随组合首次获得韩国金唱片大赏的唱片大赏、唱片本赏及人气奖。

2010年5月，[Super
Junior发行第四张韩语正规专辑](../Page/Super_Junior.md "wikilink")《[Bonamana](../Page/Bonamana.md "wikilink")》，收录厉旭独唱歌曲《春日》；11月，为电视剧《[我快乐的家](../Page/我快乐的家.md "wikilink")》演唱主题曲《Smile
Again》；12月，厉旭、[晟敏及](../Page/晟敏.md "wikilink")[圭贤为电视剧](../Page/圭贤.md "wikilink")《[总统](../Page/总统.md "wikilink")》演唱主题曲《咬住嘴唇》；同月，与[东海为电视剧](../Page/东海.md "wikilink")《[没关系，爸爸的女儿](../Page/没关系，爸爸的女儿.md "wikilink")》演唱主题曲《像现在一样》。

2011年4月，厉旭、[艺声及](../Page/艺声.md "wikilink")[圭贤为韩国音乐选秀节目](../Page/圭贤.md "wikilink")《[Super
Star
K3](../Page/Super_Star_K3.md "wikilink")》演唱主题曲《Fly》；随后，厉旭首次主演音乐剧《狼的诱惑》，饰演郑泰成\[2\]；7月，为电视剧《[间谍明月](../Page/间谍明月.md "wikilink")》演唱主题曲《如果更爱的话》；同年，厉旭与[晟敏担任担当电台DJ](../Page/晟敏.md "wikilink")，主持KBS电台节目《Super
Junior Kiss The Radio》；年底，随组合凭借专辑《[Mr.
Simple](../Page/Mr._Simple.md "wikilink")》首次获得Mnet亚洲音乐大奖最佳专辑大奖、最佳男子组合奖及人气奖。

2012年，厉旭作为固定嘉宾参与韩国歌唱节目《[不朽的名曲2](../Page/不朽的名曲2.md "wikilink")》\[3\]；同年，厉旭、[艺声及](../Page/艺声.md "wikilink")[圭贤除了为电视剧](../Page/圭贤.md "wikilink")《[熊猫小姐和刺猬](../Page/熊猫小姐和刺猬.md "wikilink")》演唱主题曲《Loving
You》之外，还为电视剧《[致美丽的你](../Page/致美丽的你.md "wikilink")》演唱主题曲《SKY》。

2013年4月，[晟敏因活动行程的关系从](../Page/晟敏.md "wikilink")《Super Junior Kiss The
Radio》下车，由厉旭一人主持电台节目；同年，主演音乐剧《歌舞青春》，饰演男主角Troy
Bolton\[4\]，7月，为电视剧《[女王的教室](../Page/女王的教室.md "wikilink")》演唱主题曲《Maybe
Tomorrow》。

2014年，厉旭与[孙东云担任Mnet](../Page/孙东云.md "wikilink")《Super Idol Chart
Show》节目主持人\[5\]；同年，主演音乐剧《女神在看》\[6\]。

2015年，主演音乐剧《AGATHA》及《深夜小狗神秘习题》；同年，厉旭与[慧琳担任YTN](../Page/慧琳.md "wikilink")《Enter-K》综艺节目主持人\[7\]；年底，凭借主持电台节目《Super
Junior Kiss The Radio》获得KBS演艺大赏电台节目主持人奖\[8\]。

2016年，厉旭参与韩国歌唱节目《[神秘音樂秀：蒙面歌王](../Page/神秘音樂秀：蒙面歌王.md "wikilink")》，翻唱歌曲《人海之中遇见你》；1月，首张个人迷你专辑《小王子》发行\[9\]，收录厉旭作词歌曲《POOM》；随后，在首尔举办6场个人演唱会《Ever
Lasting Star》\[10\]；4月，厉旭准备入伍宣布从电台節目《Super Junior Kiss The
Radio》中下车\[11\]，節目交由[Super
Junior隊長](../Page/Super_Junior.md "wikilink")[利特接替](../Page/利特.md "wikilink")；9月，厉旭与[Bada合作推出单曲](../Page/Bada.md "wikilink")《Cosmic》。

2018年7月10日退伍，隨即加入《[SUPER
TV第二季](../Page/SUPER_TV.md "wikilink")》最後兩集拍攝；11月，確定厲旭將於12月10日發行第二張個人迷你專輯《Drunk
on love》；12月3日，[Label
SJ宣佈由於日程原因](../Page/Label_SJ.md "wikilink")，第二張個人迷你專輯《Drunk
on love》將推遲至12月11日下午6時發行；12月10日，[Label
SJ宣佈厲旭於泰國曼谷公演結束後](../Page/Label_SJ.md "wikilink")10日凌晨回國的同時因高燒症狀前往醫院，並確診傳染性A型流感，因此第二張個人迷你專輯《Drunk
on love》將推遲至2019年1月2日發行。

## 個人生活

### 參軍服役

厲旭原定於2016年6月14日入伍服役，由於組合海外行程的緣故\[12\]而延期至2016年10月11日於韓國忠清北道曾坪郡的37師團新兵連接受為期5周的基礎軍事訓練後以現役兵的身份入伍\[13\]，基礎訓練後被分配至軍樂團以國樂兵的身分繼續服役，2018年7月10日退伍\[14\]。

## 音樂作品

### 迷你專輯

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>專輯#</p></td>
<td><p>專輯資料</p></td>
<td><p>曲目</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1st</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/小王子_(迷你專輯).md" title="wikilink">小王子</a></strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2016年1月28日</li>
<li>語言：韓語</li>
</ul></td>
<td><ol>
<li>Like a Star（라이크 어 스타）</li>
<li><strong>The Little Prince</strong></li>
<li>Hello（그대）</li>
<li>People you may know（알 수도 있는 사람）</li>
<li>Foxy Girl (Feat. 딘딘)（폭시 걸）</li>
<li>POOM（품）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/Drunk_on_love.md" title="wikilink">Drunk on love</a></strong>》[15]</p>
<ul>
<li>發行日期：2019年1月2日</li>
<li>語言：韓語</li>
</ul></td>
<td><ol>
<li><strong>너에게 (I'm not over you)</strong></li>
<li>우리의 거리 (One and Only)</li>
<li>취해 (Drunk in the morning)</li>
<li>Without You</li>
<li>Something Good</li>
<li>Sugar</li>
<li>파란 별 (The 2nd Story)</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 原聲音樂

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>影視名稱</p></td>
<td><p>歌曲名稱</p></td>
<td><p>合作藝人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/雪花_(韓國電視劇).md" title="wikilink">雪花</a>》</p></td>
<td><p>停下腳步</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝聲.md" title="wikilink">藝聲</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電視劇《鬣狗》</p></td>
<td><p>The Night Chicago Died</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>只為唯一</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>電視劇《Billy Jean, Look at Me》</p></td>
<td><p>Just You</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>KBS2 電視劇《<a href="../Page/夥伴們.md" title="wikilink">搭檔</a>》</p></td>
<td><p>夢想的Hero</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/快樂我的家.md" title="wikilink">快樂我的家</a>》</p></td>
<td><p>Smile Again</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>電視劇《<a href="../Page/總統_(韓國電視劇).md" title="wikilink">總統</a>》</p></td>
<td><p>咬緊雙唇</p></td>
<td><p><a href="../Page/晟敏.md" title="wikilink">晟敏</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電視劇《<a href="../Page/沒關係，爸爸的女兒.md" title="wikilink">沒關係，爸爸的女兒</a>》</p></td>
<td><p>像現在一樣</p></td>
<td><p><a href="../Page/東海_(藝人).md" title="wikilink">東海</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/間諜明月.md" title="wikilink">間諜明月</a>》</p></td>
<td><p>如果更愛</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>音樂選秀節目《Super Star K3》</p></td>
<td><p>Fly</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝聲.md" title="wikilink">藝聲</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>電視劇《<a href="../Page/花樣少年少女_(2012年電視劇).md" title="wikilink">致美麗的你</a>》</p></td>
<td><p>SKY</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電視劇《<a href="../Page/熊貓小姐和刺猬.md" title="wikilink">熊貓小姐和刺猬</a>》</p></td>
<td><p>Loving You</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>音樂劇《High School Musical》</p></td>
<td><p>新的開始</p></td>
<td><p><a href="../Page/朴善英.md" title="wikilink">Luna</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電視劇《<a href="../Page/女王的教室_(韓國電視劇).md" title="wikilink">女王的教室</a>》</p></td>
<td><p>Maybe Tomorrow</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>歌曲名稱</p></td>
<td><p>合作藝人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>就此忘記我</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝聲.md" title="wikilink">藝聲</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>只愛一個人</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝聲.md" title="wikilink">藝聲</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>One Love</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝聲.md" title="wikilink">藝聲</a>、<a href="../Page/銀赫.md" title="wikilink">銀赫</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>與朋友相愛時</p></td>
<td><p>Beige</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>Drive</p></td>
<td><p><a href="../Page/藝聲.md" title="wikilink">藝聲</a>、<a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>봄날 (One Fine Spring Day)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>人海之中遇見你</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Cosmic</p></td>
<td><p><a href="../Page/Bada_(歌手).md" title="wikilink">BADA</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 媒体作品

历年参与的电影、电视剧、MV、综艺节目、电台、音乐舞台等参见。

## 獎項

### 大型頒獎禮獎項

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>作品</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p>韓國電影獎－最佳配角</p></td>
<td><p>《花美男連鎖恐怖事件》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p>韓國電影獎－最佳戲劇表演</p></td>
<td><p>《花美男連鎖恐怖事件》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2015</strong></p></td>
<td><p>KBS 演藝大賞－廣播 DJ 賞</p></td>
<td><p>《Super Junior 的 Kiss The Radio》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 主要音樂節目榜單排名

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>主打歌曲排名成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>專輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/小王子_(迷你專輯).md" title="wikilink">小王子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>「/」：沒有相關資料</li>
<li>「(1)」：兩星期冠軍</li>
<li>「[1]」：三星期冠軍</li>
</ul>
<ul>
<li>「{1}」：四星期冠軍</li>
<li>「*」：打榜中</li>
</ul>
<ul>
<li>「<span style="background:#808080">　</span>」：該段時期未有設立排行榜</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| 各台冠軍歌曲統計                             |
| ------------------------------------ |
| [Mnet](../Page/Mnet媒體.md "wikilink") |
| 0                                    |
| 冠軍歌曲總數：0                             |

## 註釋

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - – 韓國官方網站 ([S.M. Entertainment](../Page/SM娛樂.md "wikilink"))

  - – 韓國官方網站 ([S.M. Entertainment](../Page/SM娛樂.md "wikilink"))

[Category:Super Junior](../Category/Super_Junior.md "wikilink")
[Category:SM娛樂](../Category/SM娛樂.md "wikilink")
[R](../Category/韓國男歌手.md "wikilink")
[R](../Category/韓國流行音樂歌手.md "wikilink")
[R](../Category/韓語流行音樂歌手.md "wikilink")
[R](../Category/韓國節奏藍調歌手.md "wikilink")
[R](../Category/韓國華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[R](../Category/日語歌手.md "wikilink")
[R](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[R](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[R](../Category/韓國電視主持人.md "wikilink")
[R](../Category/韓國廣播主持人.md "wikilink")
[R](../Category/韓國音樂劇演員.md "wikilink")
[R](../Category/仁荷大學校友.md "wikilink")
[R](../Category/仁川廣域市出身人物.md "wikilink")
[R](../Category/金姓.md "wikilink")

1.  [SJ-M出道专辑《迷(ME)》中国热卖 30日韩国发售](http://yule.sohu.com/20080429/n256577210.shtml)
2.  [Super
    Junior成员厉旭将演音乐剧《狼的诱惑》](https://ent.sina.cn/xglm/k/2011-05-30/detail-icesifvx5686675.d.html?from=wap)
3.  [《不朽的名曲》韩偶像唱功了得上演大反击](https://ent.sina.cn/tv/jp_kr/2012-07-24/detail-iavxeafr6937998.d.html?from=wap)
4.  [SJ厉旭音乐剧《歌舞青春》终演不舍合影](https://ent.sina.cn/xiju/operamusical/2013-08-29/detail-icfkptvx3111717.d.html?from=wap)
5.  [Super Junior 厉旭 、 BEAST 孙东云 担任Mnet新综艺《Super Idol Chart
    Show》](http://yue.ifeng.com/news/detail_2014_01/28/33459959_0.shtml)
6.  [SJ厉旭音乐剧《女神在看》将大秀演技](https://ent.sina.cn/xiju/operamusical/2014-05-09/detail-ianfzhni9511243.d.html?from=wap)
7.  [SJ厉旭再接主持棒 3月初亮相《Enter-K》](http://www.kpopstarz.cn/trad/articles/60605/20150227/lixu.htm)
8.  [2015KBS演艺大赏获奖名单完整版 现场图片](http://m.mnw.cn/yule/hanguo/1068111.html)
9.  [SJ工作室首张专辑诞生
    厉旭将推Solo专辑](https://ent.sina.cn/xglm/k/2016-01-19/detail-ifxnqriy3133576.d.html?from=wap)
10.
11. [韩团SJ厉旭6月入伍
    退出电台主持利特接替](http://ent.sina.com.cn/y/yrihan/2016-04-19/doc-ifxriqqv6274002.shtml)
12.
13.
14.
15.